【改名注意】中國公布2018最熱門新生嬰兒名字

內地公安部戶政管理研究中心透過覆蓋全國近14億人的人口信息系統，及使用大數據技術，統計並分析去年公安機關登記的全國姓氏和新生兒姓名用字情况，今日發表報告。全國最多人使用的姓氏，依次是「王」、「李」、「張」、「劉」及「陳」等；若男女嬰合計，最多新生兒使用的名字，依次是「梓涵」、「一諾」、「浩宇」、「欣怡」和「浩然」等。

據統計，目前全國在用姓氏共有6150個。頭10個最多人用的姓氏依次是：「王」、「李」、「張」、「劉」、「陳」、「楊」、「黃」、「趙」、「吳」、「周」，其中姓「王」或「李」的人數都超過1億。

新生兒名字中，使用率最高的首10個字為「梓」、「宇」、「子」、「涵」、「澤」、「雨」、「佳」、「浩」、「欣」、「軒」。

另外，最多新生男嬰使用的頭10個名字分別是「浩宇」、「浩然」、「宇軒」、「宇航」、「宇澤」、「梓豪」、「子軒」、「浩軒」、「宇辰」、「子豪」。

而最多新生女嬰使用的名字依次是「梓涵」、「一諾」、「欣怡」、「詩涵」、「依諾」、「欣妍」、「雨桐」、「梓萱」、「可馨」、「佳怡」。

冇 近 同 平？

反了反了

同皇帝撞名驚過唔到滿月

又係喎，on9咗添

欣怡

改到咁撚好聽把鳩咩
叫彥祖咪又係油麻地地鐵站對撚住個垃圾筒柯尿
屌你老母

王估唔到係大姓....

王梓軒